<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">PETAR AŠKRABA ZAGORSKI</string>
    <string name="a1">SRBIJA(ili Zagorje) \n Stara srpska prezimena \n seobe… \nZagorje, 2008.</string>
    <string name="a2">ZAGORJE \n(Srbi kroz vremena) \nZagorje, 2005.</string>
    <string name="a3">KAZIVANJA \nZagorje, 2011. </string>
    <string name="a4">ISTINE \nZagorje, 2012.</string>
    <string name="a5">ZBORNIK \n Zagorska Srbija ili Zagorje \n(organizator i priređivač) \nKalinovik 2013. </string>
    <string name="a6">VJEKOVANJA \n Zagorje, 2010.</string>
    <string name="a7">ĐEDIJA-KOLJENICI (spjevovi)\n Srpsko Sarajevo, 1997.</string>
    <string name="a8">SINOVLJE \n Foča-Srbinje, 2001.</string>
    <string name="a9">KOLJENICI \n Srpsko Sarajevo, 1996.</string>
    <string name="a10">ZGIBENIŠTA \n Srpsko Sarajevo, 1997.</string>
    <string name="a11">TAVNOGORKE \n Sarajevo 1982.</string>
    <string name="a12">PRVNICE \n Valjevo, 1996. </string>
    <string name="a13">ĐEDIJA \n Čačak, 1996.</string>
    <string name="a14">PETAR AŠKRABA ZAGORSKI je srpski pjesnik, istraživač i istoričar.\n
Rođen je na Petrovdan 12. jula 1952. godine u selu Jelašca na Zagorju (oblast opštine Kalinovik).\n
Studirao je više fakulteta od kojih je završio ekonomiju, pedagogiju i psihologiju.\n
Radio je razne poslove u više mjesta bivše Jugoslavije, od fizičkog radnika,\n
preko referenta, vaspitača, inspektora, profesora, ekonomiste do direktora Radne organizacije.\n
Raspad Jugoslavije zatekao ga je u Sarajevu, trenutno živi u Foči. Istraživanjem porijekla bavi se preko 40 godina.\n
Oženjen, ima troje djece.\n
        \n
PRIZNANJA
Povelja Književnog fonda „Sveti Sava“ 2003. godine za blagodarna književna djela koja doprinose razvoju kulturne baštine srpskog naroda.\n
Dučićeva nagrada za najbolju pjesmu.\n
Povelja Književnog fonda „Sveti Sava“ 2012. za istraživanja o porijeklu porodica.\n
Radovi su mu objavljivani u zbornicima i stručnim časopisima.
</string>
    <string name="a15">NARUDZBA \n
KNJIGE NARUČUJETE SAMO OD AUTORA LIČNO (dostava lično ili poštom pouzećem): \n
PETAR AŠKRABA ZAGORSKI \n
</string>
    <string name="a16">MOBILNI: +38765528706</string>
    <string name="a17">E-MAIL: www.petaraskrabazagorski@yahoo.com</string>
    <string name="a18">Fejsbuk stranica:\n https://www.facebook.com/petaraskrabazagorski/</string>

    <string name="b1">Ovo obimno istoriografsko djelo iscrpno obrađuje stara prezimena 600 do 1800 godina starosti, te živuća od njih nastala, ukupno oko 50.000 prezimena naših prostora svih vjera.
Sa ovom knjigom možete pronaći najdalje u prošlost svoje porijeklo, upratiti rodoslov svojih prijašnjih prezimena, koja prezimena su od vašeg nastala i od kojeg je vase, ko su vaši poznatiji preci…
\n 900 str - 60 KM (30 EUR)
\n(knjigu naručujete samo od autora lično: PETAR AŠKRABA ZAGORSKI +38765528706)
    </string>

    <string name="b2">Istoriografija, opšta srpska istorija Zagorja ili Zagorske Srbije, seoba, kretanja naroda, manje poznate i nepoznate istorijske činjenice, raskrinkavanje istorijskih falsifikata sa naših prostora.
\n 370 str - 40 KM (20 EUR)
\n(knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
    </string>
    <string name="b3">Knjiga misli i pouka o svakoj mogućoj temi, za sve uzraste, šta je istina a šta nije, o istorijskim falsifikatima, manama naroda i kako ih ispraviti, pisana na osnovu višedecenijskog proučavanja istorije i psihologije srpskog naroda, žena.
\n 320 str - 30 KM (15 EUR)
\n(knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b4">Prozno djelo koje govori kroz tačna istorijska dešavanja o današnjem vremenu i na svaku životnu temu, za sve uzraste. Knjiga obiluje raskrinkavanjem istorijskih falsifikata naših prostora, psihološkim manama srpskog naroda i kako ih ispraviti.
 \n 340 str - 30 KM (15 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b5"> Zbornik radova na temu ZAGORSKE SRBIJE - doktori nauka iz raznih struka
\n 320 str - 20 KM (10 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
</string>
    <string name="b6">Spjev u desetercu koji obrađuje istoriju srpskog naroda i druge životne teme, za svakoga
\n 180 str - 10 KM (5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706
 </string>
    <string name="b7">Dva spjeva spojena, pisana u desetercu, obrađuju istoriju srpskog naroda i druge životne teme, za svakoga
\n 250 str - 15 KM (7.5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b8">Spjev pisan u desetercu, misli o svim životnim temama
\n 165 str - 10 KM (5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b9">Spjev u desetercu, poučne misli o svim temama
\n 180 str - 10 KM (5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b10">Zbirka epskih pjesama, deseterac i osmerac
\n 33 str - 5 KM (2.5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b11">Zbirka lirskih pjesama
\n 30 str - 5 KM (2.5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
</string>
    <string name="b12">Zbirka lirskih pjesama, dio pjesama je po sjećanju iz oduzete mi od strane komunističkih vlasti zbirke ZELENGORSKI VIJENCI, i dio novih.
\n 46 str - 5 KM (2.5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
 </string>
    <string name="b13">Spjev u desetercu misli o svim epskim temama, u vidu đedijanja, ĐED i JA, tj. razgovora đeda i unuka
\n 45 str – 10 KM (5 EUR)
\n (knjigu naručujete samo od autora lično +38765528706)
</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>

    <string name="about_section">O autoru</string>
    <string name="video_section">Video baza</string>
    <string name="contact_section">Kontakt</string>
    <string name="detail_section">Detaljno</string>


    <string name="action_settings">Settings</string>


</resources>